{
    "question": "Himpunan penyelesaian dari 2(2x-5)-3(x-1) &gt; 3x-13 dengan x peubah pada B = {0,1,2,3,4,...,8}",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "=2(2x-5)-3(x-1)&gt;3x-13<br>=4x-10-3x+3&gt;3x-13<br>=x-7&gt;3x-13<br>=2x&lt;6<br>=x&lt;3<br>HP={0,1,2}",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berapa-bruto-dan-netto-jika-tara-5-kg-dan-presentase-tara-212-794",
            "question": "Berapa bruto dan netto jika tara 5 Kg dan Presentase Tara 2.12%\u00a0 ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik: tara= 5kg<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 persentase tara=2.12%<br><br>dit: *bruto<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0*netto<br>jb:<u> persentase tara</u>\u00a0<u></u>\u21d2<u> 2.12 x 100\u00a0</u> \u00a0= 42,4 kg<br> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0tara \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a05<br>netto = bruto-tara\u00a0\u21d2 42,4 - 5 = 37.4 kg<u><br></u>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "nilai-x-yang-memenuhi-persamaan-14-x-10-23x-5-adalah-mo-758",
            "question": "Nilai x yang memenuhi persamaan 1/4 (x-10) = 2/3x-5 adalah.... Mohon dibantu ya tugas pr saya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/4x-5/2= 2/3x-5<br>1/4x-2/3x=-5-5/2<br>-5/12x= -5/2<br>-5x=-30<br>x= 6",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/4x - 10/4 = 2/3x - 5<br>1/4x - 2/3x = -5 + 10/4<br>-5/12 x = -5/2<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x = -5/2 : -5/12<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 x = 6<br>\u00a0<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "besar-uang-siti-rp-3600000-dan-besar-uang-nia-rp-2400000perb-838",
            "question": "Besar uang siti RP 36.000,00 dan besar uang nia RP 24.000,00.perbandingan uang keduanya adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "perbandingan besar uang siti : \u00a0nia =\u00a0<br>36000\u00a0:\u00a024000=3:2<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "air-mineral-dalam-sebuah-galon-dapat-diisikan-ke-dalam-76-kemasan-760",
            "question": "Air mineral dalam sebuah galon dapat diisikan ke dalam 76 kemasan gelas plastik yg volumenya 220 ml. jika air mineral dalam tersebut diisikan dalam kemasan botol bervolume 380 ml . banyak botol yg diperlukan .............. buah    #pakai cara yaa pliss",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cari dulu volume total pada 76 gelas yang berukuran 220 ml itu caranya,<br><br>76 x 220 = 16720 ml jadinya kan. Nah kalo mau di pindahkan ke botol yang berukuran 380 ml tinggal kita bagi volume total dengan volume botol, yaitu\u00a016720/380 = 44 botol\u00a0<br><br>cmiiw :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "76 x 220 = jumlah air didalam galom<br>76 x 220 =16720 ml<br><br>jika diisikan di dalam kemasan botol bervolume 380 ml<br>16720 : 380 = 44\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-buah-lingkaran-masing-masing-berjari-jari-4-cm-dan-6-cm-121",
            "question": "Dua buah lingkaran masing - masing berjari - jari 4 cm dan 6 cm. hitunglah:     a. perbandingan luasnya\r\n b. selisih luasnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a.perbandingan luasnya 16:36<br>b.selisih luasnya \u00a062.8cm<br>Caranya<br>L1:L2<br>[tex] \\pi [/tex] . r\u00b2 :[tex] \\pi [/tex] . r\u00b2<br>[tex] \\pi [/tex] dicoret karena sama<br>r\u00b2 : r\u00b2<br>4\u00b2: 6\u00b2<br>16:36",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mau-tanya-tina-menabung-di-sebuah-bank-yang-memberi-bunga-h-940",
            "question": "Mau tanya....,,    Tina menabung di sebuah bank yang memberi bunga harian 12% per tahun.Tanggal 1 Mei ia menabung sebesar Rp 200.000.Hitunglah besar tabungan Tina beserta bunganya sampai tanggal 1 September tahun itu juga!\r\n\r\n Terima Kasih yang udah Jawab ..... Tolong jawabnya + caranya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "DIketahui : bunga = 12% pertahun<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 saldo = Rp 200.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 waktu = 4 bulan<br>bunga = persentase bunga . saldo. waktu<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 12% . Rp 200.000.\u00a0[tex] \\frac{4}{12} [/tex] bulan<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= Rp 8.000<br>Saldo total = saldo + bunga (Rp)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 200.000 + Rp 8.000<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = Rp 208.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diket :<br>Bunga : 12 % per tahun<br>Masa menabung : 1 september - 1 mei : 4 bln<br>Tabungan mula2 : 200.000<br>Ditanya :<br>Besar tabungan sekarang!<br>Jawab :<br>Bunga : 12/ 100 x 200.000 : 24.000 / tahun<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 4/ 12 x 24000 : 8000/ 4 bulan<br>Jumlah tabungan : 8000 + 200.000 : 208000<br>Maaf kalau salah, semoga membantu :D<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-3x252x15nilai-x2-209",
            "question": "Jika 3(x+2)+5=2(x+15),nilai x+2=",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "3(x+2)+5=2(x+15)<br>3x + 6 + 5 = 2x +30<br>3x + 11 = 2x +30<br>3x - 2x = -11 + 30<br>x = 19<br>x + 2 = 19 + 2 = 21",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "3(x+2)+5 = 2(x+15)<br>3x+6+5 = 2x+30<br>3x+11 = 2x+30<br>3x-2x = 30-11<br>x = 19<br>\u00a0jadi , nilai x + 2 = 19 + 2 = 21<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-ke-50-dari-barisan-bilangan-201714118adalah-963",
            "question": "Suku ke-50 dari barisan bilangan 20,17,14,11,8.....adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Barisan Aritmatika</strong> adalah \u00a0suatu barisan dengan selisih antara dua suku yang berurutan selalu tetap.</p><p>Rumus : Un = a + (n - 1)b</p><p><strong>Deret Aritmatika</strong> adalah jumlah suku \u2013 suku barisan aritmatika</p><p>Rumus : Sn = \u00b9/\u2082 n (a + Un)</p><h3>Pembahasan</h3><p>Penjelasan dengan langkah-langkah:</p><p><em><strong>Diketahui:</strong></em></p><p>a = 20</p><p>b = -3</p><p><em><strong>Ditanya:</strong></em></p><p>U\u2085\u2080 = ... ?</p><p><em><strong>Jawab:</strong></em></p><p>Gunakan rumus \u2193</p><p>Un = a + (n - 1)b</p><p>U\u2085\u2080 = 20 + (50 - 1)(-3)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 20 + (49)(-3)</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= 20 - 147</p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0= -127</p><p><u><em><strong>suku ke-50 dari barisan bilangan 20, 17, 14, 11, 8 ..... adalah -127</strong></em></u></p><h3>Pelajari lebih lanjut</h3><p>Bab barisan dan deret aritmatika dapat disimak pula di</p><ul><li>https://brainly.co.id/tugas/13398117</li><li>brainly.co.id/tugas/13759951</li><li>brainly.co.id/tugas/4240841</li><li>brainly.co.id/tugas/1509694</li><li>brainly.co.id/tugas/12054249</li></ul><h3>===========================</h3><h3>Detail Jawaban</h3><p><strong>Kelas </strong>: 9</p><p><strong>Mapel </strong>: Matematika</p><p><strong>Kategori </strong>: Barisan dan Deret</p><p><strong>Kode </strong>: 9.2.2</p><br><p><strong>Kata kunci </strong>: barisan aritmatika, deret aritmatika, suku pertama, beda, suku ke-n, jumlah n suku pertama</p><br><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-jari-jari-oa-10cm-dan-jarak-ob-26cm-luas-d-oab-adal-488",
            "question": "Panjang jari-jari OA = 10cm dan jarak OB = 26cm. Luas \u0394 OAB adalah...    pake cara \r\n#garis singgung#",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dik =\u00a0 OA = 10 cm\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0OB = 26 cm<br>dit = L segitiga = ... cm\u00b2<br>jwb = AB =\u00a0\u221a26\u00b2-10\u00b2 =\u00a0\u221a676-100 =\u00a0\u221a576 = 24<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0L segitiga = (a x t )\u00a0\u00f7 2 = (10 x 24)\u00a0\u00f7\u00a02 = 240\u00a0\u00f7 2 = 120 cm\u00b2<br>jadi luas segitiga adalah 120 cm\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pemfaktoran-dari-9a2-16b2-adalah-minta-bantuannya-ya-489",
            "question": "Pemfaktoran dari 9a\u00b2 - 16b\u00b2 adalah...\r\nminta bantuannya ya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "9a\u00b2 - 16b\u00b2<br>( 3a )\u00b2 - ( 4b )\u00b2 ------&gt; maka berlaku sifat pemfaktoran (a - b) (a+ b)<br><br>sehingga jawaban nya<br>( 3a - 4b ) (3a + 4b )<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "9a\u00b2-16b\u00b2 = (3a + 4b)(3a - 4b)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}